怒批台灣押寶美國 國台辦嗆：外國勢力靠不住只會「自食惡果」

怒批台灣押寶美國 國台辦嗆：外國勢力靠不住只會「自食惡果」

2019年05月15日

美國眾院日前通過涉及軍售、貿易的友台法案，大陸國台辦今天再度批評，我們堅決反對美方干涉中國內政，強調美方應停止損害台海和平。國台辦也呼籲民進黨，搞「台獨」把寶押在外國勢力身上是靠不住的，挾洋自重，必將自食惡果。

美國日前通過《2019年台灣保法》與「重新確認美國對台及對執行台灣關係法承諾」決議案內容，將美國要求對台軍售常態化、重啟美台貿易協定會談。

大陸國台辦發言人馬曉光指出，對此問題，外交部已就此表明了我們的立場。他說，我們堅決反對美方乾涉中國內政，美方應恪守一個中國原則和中美三個聯合公報的規定，停止損害台海和平穩定。

馬曉光強調，我們也再次正告民進黨當局，搞「台獨」，把寶押在外國勢力身上是靠不住的，挾洋自重，必將自食惡果。

美無承認台灣主權係屬於roc/prc

支那靠得住

美國佬都叫有果食丫
中國人食草咋